民建聯將在兩會提案 協助遷移廢老返大陸

民建聯的多位全國政協委員及港區人大代表，將於下月舉行的全國兩會上，提交31項建議及提案。當中大部份建議都與大灣區有關，包括在鄰近香港的廣東省城市，如珠海、中山及惠州等，提供大量社區用地以設立多個「香港村」，在內興建大量房屋給予香港人居住，並建立智慧安老社區。

民建聯又支持在粵港澳大灣區規劃下開辦醫院和養老中心等，為香港長者提供安老等。

身兼全國政協委員的立法會議員梁志祥表示，澳門政府向珠海租借橫琴補充，令澳門經濟有建設性發展，建議特區政府與內地商討，參考橫琴模式，在中山、惠州等廣東省城市覓地，興建擁有醫院、商場等配套設施的社區，供港人生活。

他們準備的提案包括建議在廣東省鄰近城市設立「香港村」供香港人住，又提出讓香港長者享有國民待遇，便利他們在內地退休。

他建議在珠海、中山、惠州等地建立「香港村」。他指現時有二十萬港人在內地工作，每年亦有兩萬人在內地定居安老。他希望能與中央和內地政府一同探討成立「香港村」的可能性，配合商場、交通等基建和社區配套，建設「理想生活小區」，吸引年老港人到內地居住，解決香港房屋問題。

他又指，香港近年樓價高企，如能在內地建立「香港村」，可吸引年老市民到內地居住，有助騰出香港珍貴土地資源。他續指，內地興建房屋的速度較快，居住環境更好，加上高鐵通車後，如「香港村」可位於高鐵一小時生活圈內，相信有助吸引大量長者北移，解開香港土地房屋短缺問題的死結。

好呀

搬走班廢老咁佢哋咪少咗票？

仲推咗好多街野

民建聯的港區人大代表和政協委員將於下月舉行的全國兩會，就6個範疇提交31項建議。當中包括建議讓港人參軍、推動內地電視台頻道落地、和在內地建立「香港村」等。

民建聯副主席、全國政協委員彭長緯指每當解放軍軍營開放或軍艦來港，都出現「一票難求」的情況，顯示港人對解放軍有崇敬之情，亦有相當數量的年青人想參軍。他建議讓香港居民入伍加入解放軍，並優先容許內地就讀大學的香港學生應徵入伍。如果保留學籍入伍，退役後亦可以再入學，並建議提供資助予參軍學生。他認為由此可加深港人對國情的理解。

彭長緯又建議推動內地電視台頻道落地。香港目前只有免費電視港台33台提供內地中央一台的電視節目，其他得從收費電視台接收。彭長緯認為現時內地的娛樂、文化、經濟等資訊都非常豐富，故建議增加內地電視台頻道數量，讓香港文化更充實。

民建聯主席李慧琼亦建議優化電子支付工具的銀行帳戶綁定安排。她認為「支付寶」等電子支付工具在內地愈趨重要，但在香港仍未普及。為方便兩地交往，她認為港人不一定要有內地的銀行戶口或信用卡才可綁定，建議容許港人透過指定香港銀行綁定電子支付服務。

民建聯議員梁志祥則建議在珠海、中山、惠州等地建立「香港村」。他指現時有二十萬港人在內地工作，每年亦有兩萬人在內地定居安老。他希望能與中央和內地政府一同探討成立「香港村」的可能性，配合商場、交通等基建和社區配套，建設「理想生活小區」，吸引港人到內地居住，解決香港房屋問題。

在兩會提釋放劉霞？葉國謙：場合不適合

全國人大香港區代表田北辰昨接受採訪時透露，計劃於兩會期間，提案要求當局取消軟禁諾貝爾和平獎得主劉曉波遺孀劉霞。葉國謙和李慧琼回應表示，這屬內地具體事項，他們在兩會主要是就香港事務提出建議，故未必適合提及有關問題。

民建聯的建議還包括推動大灣區發展成智慧城市群、協助港人在內地營商、鼓勵港人加入內地公務員體系和國企工作、調整港澳居民來往內地通行證件、擴大學士學位內地涵接計劃等。

先搞掂班廢老，跟著到廢中，最後就係搞埋班小朋友過哂去大灣區，剩下來都冇所謂，反正反抗能力有限，到時引入大量新香港人，達至完成殖民。

換番班支那人黎

將成個香港搬到中國境內，真香港就用來住新香港人。

可能廢老去到大陸都有選票
建制票源double

太慢
全部一齊做

人口交換

應該繼續當係香港人，有得投票

好有可能

都已經定居中國內地，仲點當你係香港人？

大把香港人有身份證, 但長住 大陸啦

其實每次一到立法會選舉
都有一車車廢老 由大陸運來香港投票

好多廢老退左休, 都番自己鄉下長住, 但又有拎香港生果金

禁錯負皮

嗰plan99%唔會失去各種福利，咁先有人肯去
要唔cut福利就一定唔會取消佢地香港人資格

人地幫緊自己票源換血咋

係

處理低端人口？

廢佬屋企有D 頭腦清醒既人.
緊係要換返D 根正苗紅既大陸人落黎啦.

香港最重要係兩樣

第一係法治 (for有錢佬)

第二係專業認證(for中產)

只要唔掂到呢兩樣野 wfc 乜嘢人做掃街,地盤,侍應,收銀etc

係咪傻㗎 一個區全部都係老人唔work㗎

支持港共唔守法冶既人佔多數時，會有法冶？

推動13億Chi-na人有權投票